{
    "一": {
        "answer": "大吉，事业、财运、健康、婚姻均顺遂。见龙在田，利见大人。君子得之终日乾乾，夕愓若。以是自强不息，居上不骄、在下不忧，大吉也。",
        "question": "天门一挂榜，预定夺标人，马嘶芳草地，秋高听鹿鸣。",
        "rank": "上上签"
    },
    "一○": {
        "answer": "才气出众，无奈受制，去向宜北，可获佳遇。功名富贵勤苦方得，尽人事，皇天不负。若懒惰或始勤终息，而欲望飞达，无异南辕北辙。",
        "question": "嘹呖征鸿独出群，高飞羽翼更纠纷，云程北进好音遂闻，朝云暮雨交加有凭。",
        "rank": "上上签"
    },
    "一○○": {
        "answer": "得而复失之象，镜中花海底月，均虚而非实，此亦似之。然设能兢兢业业，克自保之，必不至失贻诮，妙手空空也，占此者只须善提防之。",
        "question": "喜喜喜，终防否，获得骊龙颔下珠，忽然失却，还在水里。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一○一": {
        "answer": "太平盛世，家庭和乐。百事如意，大吉大利营谋得志，功名神助，行人已归，失物早还，六甲生男，婚姻成就，疾病即癒，占者必喜无疑。",
        "question": "国有贤士，廷无佞臣，干戈不用，常享太平。",
        "rank": "中签"
    },
    "一○七": {
        "answer": "好运瞬即逝，理想忽受阻碍，办事难有成就。",
        "question": "红叶无颜色，凋零一夜风，邻鸡醒午梦，心事总成空。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一○三": {
        "answer": "得签者为首脑时，应立求属下各安其位，各部门主管廉洁公正。",
        "question": "民乐业，官吏清，雍熙之世复见于今，告诸人千秋鸿业，仗此望明君。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一○九": {
        "answer": "慎防勿蹈前车之覆辙，宁可改弦更张，另作他图。",
        "question": "勿上旧辙，甘驾新车，东西南北，稳步康衢。",
        "rank": "下签"
    },
    "一○二": {
        "answer": "示人以心性修养，积功好义之道理。",
        "question": "泰来否已极，诸事莫忧心，但须 养元福，做些好事，行些方便，一点丹灵独得真。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一○五": {
        "answer": "远大目标不易实现，如有匡助之力或引荐之人，也就获得成功机会。",
        "question": "月中有丹桂，人终攀不着，云梯足下生，此际好落脚。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一○八": {
        "answer": "所问之事情况混乱，时运不佳，事多蹉跎，一无所成。",
        "question": "事如麻，理多错，日掩云中，空成耽搁。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一○六": {
        "answer": "失意者之孤寂与无奈，得此签者，宜调整处世态度，以此为诫。",
        "question": "天间一孤雁，嘹唳叹离群，试问知君者，而今有几人。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一○四": {
        "answer": "大吉大利。动作如意，谋为称心，吉人自有天佑，福禄永保安宁，故有泰山磐石之喻，中通外直言人品第一也，占之吉。",
        "question": "安如泰山，稳如磐石，放胆前行，中通外直。",
        "rank": "上上签"
    },
    "一一": {
        "answer": "诸事不利。此签有伤亡之患，哭泣之哀，凡事不利有名无实，非常之灾，占之宜戒谨恐惧，时时修省。",
        "question": "无踪又无迹，远近均难觅，平地起风波，似笑还成泣。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一一○": {
        "answer": "不祥之兆，近时或有惊险之事，小心。可能应验于鼠年，鼠日或属鼠之人。",
        "question": "夜梦被鼠惊，醒来不见人，终宵废寝，直到天明。",
        "rank": "下签"
    },
    "一一一": {
        "answer": "凡事靠自己，依赖别人不可靠。",
        "question": "秋霜肃，夏日炎，新花鲜了旧花淹，世情看冷暖，逢者不须言。",
        "rank": "上签"
    },
    "一一七": {
        "answer": "努力必有代价，但须耐心等待。",
        "question": "珠玉走盘中，田园定阜丰，休言谋未遂，此去便亨通。",
        "rank": "中签"
    },
    "一一三": {
        "answer": "如问疾病，暂难痊愈，尚需时日，以得名医。",
        "question": "屙染沈沈，终日昏昏，雷门一震，体健身轻。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一一九": {
        "answer": "命中有贵人相助，安份守己以待机运。",
        "question": "朦胧秋月映朱门，林外鸟声远寺僧，自有贵人来接引，何须巧语似流莺。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一一二": {
        "answer": "不避劳苦，慎选致力方向。",
        "question": "未展英雄志，驰驱不惮劳，敢将休咎卜，西北夺前标。",
        "rank": "上签"
    },
    "一一五": {
        "answer": "不祥。绝门绝路诸事不利，含沙射影更防暗算，占得此者，速深居韬晦，矢志行善，庶几灾祸可解。",
        "question": "路不通，门闭塞，谨慎提防，云藏月黑。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一一八": {
        "answer": "得此签者，所问诸事均处于最佳状态，事事称心如意。",
        "question": "月已明，花再发，事悠悠，无不合。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一一六": {
        "answer": "贪图小利，成不了大事，即使想通而暂不斤斤计较，恐也有始无终，旧态复萌。",
        "question": "蜗角蝇头利，而今已变通，草头人笑汝，宜始不宜终。",
        "rank": "中签"
    },
    "一一四": {
        "answer": "所问之事，呈胶着状，惟会突起变化，所有问题迎刃而解。",
        "question": "易非易，难非难，忽地起波澜，欢笑两三番。",
        "rank": "下签"
    },
    "一七": {
        "answer": "处于蓄势欲发又迟疑难决者，宜下定决心，完成大业。宜谨慎，凡事色举翔集，审度而後进退。倘操切从事，必掷珠玉於泥沙，自暴自弃。",
        "question": "欲行还止，徘徊不已，藏玉怀珠，寸心千里。",
        "rank": "上签"
    },
    "一七○": {
        "answer": "得此签者，恐有失意事，惟转机已现。",
        "question": "莫叹残花，花开枯树，屋头春意，喜笑嘻嘻。",
        "rank": "中签"
    },
    "一七一": {
        "answer": "凡进行之事，均属得失互参，与人交往洽事，若得遇亲信可靠之人，方可心安。",
        "question": "一事总成空，一事还成喜，若遇口边人，心下堪凭委。",
        "rank": "下签"
    },
    "一七七": {
        "answer": "虽有才华却遭埋没，须待有心人来提拔重用。",
        "question": "白玉蒙尘，黄金埋土，久久光辉，也须人举。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一七三": {
        "answer": "大吉，所问诸事均能如愿，且喜事连连。",
        "question": "事遂勿忧煎，春风喜自然，更垂三尺钩，得意获鳞鲜。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一七九": {
        "answer": "心中所愿终可实现，何必愁眉深锁？",
        "question": "背后笑嘻嘻，中行道最宜，所求终有望，不必皱双眉。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一七二": {
        "answer": "要得到不易到手之物，非借不凡之力。",
        "question": "欲得月中兔，须凭桃李拂，高山来接引，双喜照双眉。",
        "rank": "中签"
    },
    "一七五": {
        "answer": "屋漏又遭连夜雨，船破偏遇当头风，衰透至极。",
        "question": "乘病马，上危坡，防失跌，见蹉跎。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一七八": {
        "answer": "无论在团体、在家庭或社会，上下皆不相容，经年纠葛不清。",
        "question": "上接不稳，下接不和，相缠相扰，平地风波。",
        "rank": "中签"
    },
    "一七六": {
        "answer": "得意勿忘形，忘形恐有灾。",
        "question": "两事已和同，轻舟遇便风，道迷人得意，歌唱急流中。",
        "rank": "下签"
    },
    "一七四": {
        "answer": "要求功德圆满，但凭个人造化，机缘如何，所问诸事均如此。",
        "question": "圆又缺，缺又圆，低低密密要周旋，时来始见缘。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一三": {
        "answer": "吉，留意三、五有关月日，或有殊遇、喜事。此签谋为有成，凡事有缘，求妻者得佳妇。求事者得佳事，谈笑中立可成，所谓吉人天相也。",
        "question": "得意宜逢妇，前程去有缘，利名终有望，三五月团圆。",
        "rank": "中签"
    },
    "一三○": {
        "answer": "此签大吉，所问诸事都很圆满，得此签者财运奇佳，本利相滚，财货盈仓。",
        "question": "事团圆，物周旋，一来一往，平步青天。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一三一": {
        "answer": "衰运当头，即便慎言亦惹是非，故应少言，甚至不言。",
        "question": "浅水起风波，平地生荆棘，言语虑参商，犹恐无端的。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一三七": {
        "answer": "或有烦心之事来临，内心忧闷无人谅解。",
        "question": "荆棘生平地，风波起四方，倚栏惆怅望，无语对斜阳。",
        "rank": "下签"
    },
    "一三三": {
        "answer": "吉祥，所问诸事，心意已决，即可达成，同时功成名就。",
        "question": "心已定，事何忧，金鳞已上钩，功名一网收。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一三九": {
        "answer": "所问诸事，成败在于天时与地利。",
        "question": "奇奇奇，地利与天时，灯花传信后，动静总相宜。",
        "rank": "上上签"
    },
    "一三二": {
        "answer": "如处平顺之境遇，如有他乡旧知求己引荐则可为之，否则如所求过奢者，宜多虑。",
        "question": "秋月云开后，薰风雨过时，若逢楚国旧知己，等闲一荐不须疑。",
        "rank": "上签"
    },
    "一三五": {
        "answer": "凡事仅看表面自有不足，阻碍或能排除，祸事亦能成福庇。",
        "question": "笑中生不足，内外见愁哭，云散月光辉，转祸当成福。",
        "rank": "上签"
    },
    "一三八": {
        "answer": "大局安排已定，不必多作考虑。",
        "question": "谋已定，事何忧，照月上重楼，云中客点头。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一三六": {
        "answer": "事情已安排妥当，全无冲突，若问姻缘，即可结合。",
        "question": "檐前鹊噪正翩翩，忧虑全消喜自然，一人进了一人退，下梢还有好姻缘。",
        "rank": "上签"
    },
    "一三四": {
        "answer": "凡事未可乐观。清明之中，虽无不了悟处，营求之後大有堪虑处，欲知下回分解，目前犹非其时，占者只可强自抑制，到时方能了了。",
        "question": "意迷己不迷，事宽心不宽，要知端的信，犹隔两重山。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一九": {
        "answer": "平平，成败利钝淡然处之。此签主一切疑难，不问远近难易，均须自作主张，但求渗透玄机，不难迎刃而解，云中带笑看，得意时也。",
        "question": "不远不近，似易似难，等闲一事，云中笑看。",
        "rank": "上上签"
    },
    "一九○": {
        "answer": "单办一项行业、活动或进行一件事，多力不从心，若有多人相助，则望可成。",
        "question": "事迷心不迷，事宽心不宽，一场欢喜会，不久出重关。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一九一": {
        "answer": "得此签者，诸事不宜冒进，宜于天时、地利、人和俱备之后再行动。",
        "question": "夜半渡无船，惊涛恐拍天，月斜云淡处，音信有人传。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一九七": {
        "answer": "所问诸事，处于进退两难之境，须相关诸人上下一心，始有成功之望。",
        "question": "进不安，退不可，上下相从，明珠一颗。",
        "rank": "中签"
    },
    "一九三": {
        "answer": "所问诸事一向稳妥顺利，日后扩展，更属定　胜券。",
        "question": "万里片帆转，波平浪不惊，行行无阻滞，远处更通津。",
        "rank": "上签"
    },
    "一九九": {
        "answer": "众说纷纭，莫衷一是，事情进行一半，成为日后愁苦之源。",
        "question": "雀噪高枝上，行人古渡头，半途不了事，日暮转生愁。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一九二": {
        "answer": "从事任何事，以谨慎机敏为上。",
        "question": "事若羁留，人不出头，往来闭塞，要见无有。",
        "rank": "上签"
    },
    "一九五": {
        "answer": "吉祥，无所不利。云中鹤月下人均有翛然世外之象，含饴鼓腹盛世之民也，果何所忧虑而不欢乐乎，占之者吉。",
        "question": "鹤自云中出，人从月下归，新欢盈脸上，不用皱双眉。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一九八": {
        "answer": "一向事事称心，如今却不再如意，但是非可免。",
        "question": "着着占先机，其中路不迷，目前无合意，乍免是和非。",
        "rank": "下签"
    },
    "一九六": {
        "answer": "具有耐心，任何事均可成，不必怀疑。",
        "question": "深潭鱼可钓，幽谷鸟可罗，只用久长心，不用生疑惑。",
        "rank": "中签"
    },
    "一九四": {
        "answer": "此签对告老退休者，颇合其解，如问他事，则属有惊无险之局，刻下尚难抽身。",
        "question": "身历惊涛，东风便好，太平身退，目下还早。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一二": {
        "answer": "诸事暂且打住，免有失误，后悔莫及。此签不宜妄想，只可谨守避祸，以免惹事招非，否则动则得咎，悔之晚矣。",
        "question": "神黯黯，意悠悠，收却线，莫下钩。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一二○": {
        "answer": "所问诸事处在急于解决却未能解决之状况，不过最后终能渡过难关。",
        "question": "事未宽，心不安，疑虑久，始安然。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一二一": {
        "answer": "终年碌碌营钻，每得虚有其表之名位，但等秋后(或中年以后)将时来运转。",
        "question": "虚名虚位久沈沈，禄马当求未见真，一片彩云秋后至，去年风物一时新。",
        "rank": "中签"
    },
    "一二七": {
        "answer": "遇事小心仔细，否则有招致横祸之可能。",
        "question": "虎伏在路途，行人莫乱呼，路旁须仔细，灾祸自然无。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一二三": {
        "answer": "大吉大利，所问诸事均得圆满达成，更能得锦上添花之美。",
        "question": "明月全圆，颜色欣然，风云相送，和合万年。",
        "rank": "下签"
    },
    "一二九": {
        "answer": "得此签者，所谋之事于闲散自在中，不期然而有所成。",
        "question": "东边事，西边成，风物月华明，高楼弄笛声。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一二二": {
        "answer": "成败得失，莫不缘于因果回圈之定数，不必强求。",
        "question": "止止止，有终有始，似月如花，守成而已。",
        "rank": "上签"
    },
    "一二五": {
        "answer": "居上者倨傲、偏狭，居下者离心，最后关键时刻，招致失败。",
        "question": "居下不亲上，人心易散离，事机终失一，凡百尽成灰。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一二八": {
        "answer": "不吉，如问事业，纠纷不断，如问亲情友情婚姻，则神离而貌亦不合，进退小心。",
        "question": "和不和，同不同，翻云覆雨几成空，进退须防终少功。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一二六": {
        "answer": "得此签者，时运欠畅，有志未伸，须明提携之人，前途始有望。",
        "question": "兀兀尘埃久待时，幽窗寂静有谁知，若逢青紫人相引，财利功名自可期。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一二四": {
        "answer": "得此签者，即将成婚，或已成婚，双方情投意合生活美满，如问合伙，亦可大发。",
        "question": "宝镜新，照两人，心中结，合同心。",
        "rank": "上上签"
    },
    "一五": {
        "answer": "一切期待，均有可得，但须再等待一段时间。此签沉滞已久，困而将亨之象。然亦必须梅花初放，始得好消息，占之者宜稍安勿躁。",
        "question": "意在闲中信未来，故人千里自徘徊，天边雁足传消息，一点梅花春色回。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一五○": {
        "answer": "时机已逝，时光已老，欲图大事，已不可能。",
        "question": "大事恐难图；残花不再鲜。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一五一": {
        "answer": "好事多磨。主谗人高张，贤士无名荣辱升沉，莫谓天道不公，须知人事靡定也，月既缺矣又灭怀光，占之者可以知所儆也。",
        "question": "莫道事无讹，其中进退多，桂轮圆又缺，光彩更揩磨。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一五七": {
        "answer": "得此签者注定显达，但需注意积德，否则将很快失去一切。",
        "question": "贵客自相亲，功名唾手成，获金须积德，仰望太阳升。",
        "rank": "下签"
    },
    "一五三": {
        "answer": "不必操之过急，须仰人相助，或有所成。",
        "question": "事称应有忌，未为恐先踬，欲往且迟迟，还须借势力。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一五九": {
        "answer": "所问之事或人，如天心之月，皎洁无垢，非黑云所能遮掩。",
        "question": "狂风吹起墨云飞，月在天心遮不得，闲时无事暂相关，到底依然无克剥。",
        "rank": "下签"
    },
    "一五二": {
        "answer": "有耐心、恒心，最后终能如愿。",
        "question": "莫叹事迟留，休言不到头，长竿终入手，一钓上金钩。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一五五": {
        "answer": "所问诸事于开始非常不顺，命中有贵人相助，事情得以重整。",
        "question": "鼎折足，车脱辐，有贵人，重整续。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一五八": {
        "answer": "目前机运欠佳，须与知心友朋共事，庶几无患。",
        "question": "平地起波澜，所求事日难，笑谈终有忌，同心事觉欢。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一五六": {
        "answer": "得此签者，恐有诉讼，或与人订约始终无法谈拢，亦或与人长时间有口舌之辩。",
        "question": "参详言语，波涛扬沸，事久无伤，时间不利。",
        "rank": "下签"
    },
    "一五四": {
        "answer": "塞翁失马，焉知非福，有时这样也不对，那样也不对，合在一起却带来好运。",
        "question": "足不安，舆不安，两两事相得，忧来却又欢。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一八": {
        "answer": "不利，结局恐难有望。此签主患得患失，如驽马恋栈豆，无果决之作为，故枉费心机，徒取烦恼也。",
        "question": "心戚戚，口啾啾，一番思虑一番忧，说了休时又不休。",
        "rank": "中签"
    },
    "一八○": {
        "answer": "此签指一对恋人，因云山相阻，相思成疾，或谓，一人命运孤苦，事多伤感。",
        "question": "憔悴无人问，林间听杜鹃，一声山月笛，千里泪涓涓。",
        "rank": "中签"
    },
    "一八一": {
        "answer": "此签如专就宦途而言，诚属上上大吉，可谓官运亨通，青云直上。",
        "question": "菱荷香里受深恩，桂魄圆时印绶新，从此威名山岳重，光辉直上位丝纶。",
        "rank": "中签"
    },
    "一八七": {
        "answer": "莫为意中人或原留之地恋恋不舍，而误未来大事，不如早去为妙，免生祸乱。",
        "question": "休眷恋，误前程，终闹乱，出门庭。",
        "rank": "中签"
    },
    "一八三": {
        "answer": "此签示人，若三心二意去做一件事，出于勉强，则一动不如一静。",
        "question": "欲行还止，徘徊不已，动摇莫强，得止且止。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一八九": {
        "answer": "得此签者，恐有幻想之习，应即改之。",
        "question": "渴望梅， 画饼，漫劳心，如捉影，遇虎龙，方可省。",
        "rank": "上上签"
    },
    "一八二": {
        "answer": "任何事均不得其时，尤其最近一月内，须防有所阻碍，诸事稍慢，等待转机。",
        "question": "花落正逢春，行人在半程，事成还不就，索绊两三旬。",
        "rank": "上签"
    },
    "一八五": {
        "answer": "总想换个新环境或工作，然却却不知如何着手，日后或有机运，目下尚不乐观。",
        "question": "梦里说关山，波深下钓难，利名终有望，目下未开颜。",
        "rank": "下签"
    },
    "一八八": {
        "answer": "大吉。",
        "question": "万里波涛静，一天风月闲，利名无阻隔，行路出重关。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一八六": {
        "answer": "此签属机运亨通之签，尤对谋事、创业者而言。",
        "question": "三箭开云路，营求指日成，许多闲口语，翻作笑歌声。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一八四": {
        "answer": "所问诸事，虽未圆满解决，但必能安然无虞，若遇龙（龙年或属龙之人）自有吉兆。",
        "question": "心下事安然，周旋尚未全，逢龙还有吉，人月永团圆。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一六": {
        "answer": "得此签者，不合者必复合。同舟共济，出门有功，占者不可损人利己，不可惟我独尊，否则虎头蛇尾无断金之利。",
        "question": "心和同，事知同，门外好施功，交加事有终。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一六○": {
        "answer": "独处深思，总觉不悦，若能眼光放远，自然无忧。",
        "question": "人倚楼，许多愁，澹然进步，事始无忧。",
        "rank": "下签"
    },
    "一六一": {
        "answer": "心志专一始能受到重视，略得提携即可步入佳境。",
        "question": "一点着阳春，枯枝朵朵新，志专方遇合，切忌二三心。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一六七": {
        "answer": "异人指点，凡事顺利，事成日在三秋后。三秋：三年，秋季三个月，或秋季三个月。",
        "question": "大事可成功，有益还无咎，云中执鞭人，报在三秋后。",
        "rank": "上上签"
    },
    "一六三": {
        "answer": "将得手之机会或财物，由于条件不济，力量不足，无法承受，须再加努力。",
        "question": "鱼上钩，丝纶弱，收拾难，力再着。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一六九": {
        "answer": "所问之事颇难如愿，须待天时。",
        "question": "遍书前后事，艰险往来难，若得清风便，扁舟过远山。",
        "rank": "上签"
    },
    "一六二": {
        "answer": "主困而後亨，剥而始复，初为云雾所障忧患频仍，终乃天日重开，门路广大，人但自求多福，不患人之不己知，占者毋自懈亦无自馁。",
        "question": "道路迢遥，门庭闭塞，雾拥去兮，云开见日。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一六五": {
        "answer": "凡猜疑之事，不可冒然尝试，须再三思考探求真相，方作决定，免乐极生悲。",
        "question": "疑疑疑，一番笑罢一番悲，落红满地无人扫，独对西风怅黛眉。",
        "rank": "中签"
    },
    "一六八": {
        "answer": "事情已到穷途末路，想有转机亦难，惟亦不必过于颓丧，能保性命即属庆幸。",
        "question": "桑榆催暮景，缺月恐难圆，若遇刀锥客，方知喜自然。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一六六": {
        "answer": "与其在一个意见分歧不合之团体里，不如及早退出，另创局面。",
        "question": "上下不和同，劳而未有功，出门通大道，从此保初终。",
        "rank": "中签"
    },
    "一六四": {
        "answer": "得此签者，平时乐于助人，故人际关系良好，事事均如意。",
        "question": "相引更相牵，殷勤喜自然，施为无不利，愁事转团圆。",
        "rank": "上签"
    },
    "一四": {
        "answer": "趋吉避凶人之常情，若一旦遇变故，而巧於趋避非惟自问不安，即天人亦不容之。人事蹉跎故戒之者深矣，占者当不避艰险勉持危局。",
        "question": "鼎沸起风波，孤舟要渡河，巧中却藏拙，人事转蹉跎。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一四○": {
        "answer": "所问诸事均在虚无飘渺中。",
        "question": "遇不遇，逢不逢，月沈海底，人在梦中。",
        "rank": "上签"
    },
    "一四一": {
        "answer": "所耽忧之事均属子虚乌有，很快就能真相大白。",
        "question": "暗中防霹雳，猜虑浑无实，转眼黑云收，拥出扶桑日。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一四七": {
        "answer": "不可浪费，遇良机时始能大展鸿图。",
        "question": "可蓄可储，片玉寸珠，停停稳稳，前遇良图。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一四三": {
        "answer": "不吉之兆，得此签者处于公私纷繁，困扰重重之境。",
        "question": "堪叹外边忧，更嗟门里闹，意绪更牵缠，心神亦颠倒。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一四九": {
        "answer": "得此签者有心意不专，操之过急之毛病，未改之前难有成就。",
        "question": "一心两事，一事两心，新花枯树，直待交春。",
        "rank": "下下签"
    },
    "一四二": {
        "answer": "此签今人问卜，不易作作妥贴解述，大意为立功异邦，归享盛名。",
        "question": "利在中邦出战时，一番获馈在王庭，凤衔丹诏归阳畔，得享佳名四海荣。",
        "rank": "上签"
    },
    "一四五": {
        "answer": "吉祥，化险为夷，若遇贵人，将可发迹。(贵人或可注意姓名有草字头者)。",
        "question": "遇险不须忧，风波何足忌，若遇草头人，咫尺青云路。",
        "rank": "中签"
    },
    "一四八": {
        "answer": "早给子女适切教导，可望使其得到贵人相助，并实现愿望。",
        "question": "小子早趋庭，青云久问程，贵人来助力，花谢子还成。",
        "rank": "中上签"
    },
    "一四六": {
        "answer": "心情纷乱，办事虑深，时运犹待新春，旅外慎防不测，婚姻出现暗礁。",
        "question": "船棹中流急，花开春又离，事宁心不静，惹起许多疑。",
        "rank": "中下签"
    },
    "一四四": {
        "answer": "如问机构内之事，则虽风波重重，终能安然，问家务事，因妇女高妙，亦安。",
        "question": "一重山一重水，风波道坦然，壶中有别天。",
        "rank": "下签"
    },
    "七": {
        "answer": "应机警应变，始能左右逢源。人情险巇，世态炎凉，然能拿定方针随机应变，亦识时务之俊杰也，占得此签当无咎。",
        "question": "君须悟，勿误疑，有平路，任驱驰，随时变易，件件碱宜。",
        "rank": "中下签"
    },
    "七○": {
        "answer": "为人追求真善美方为正途，凡事必以始终一贯精神为之。",
        "question": "美有堪，堪有美，始有终，终有始。",
        "rank": "中下签"
    },
    "七一": {
        "answer": "所问诸事尚在虚无飘渺间，当前处境未开，心绪至为郁闷，情境苍茫。",
        "question": "湖海悠悠，孤舟浪头，来人未渡，残照山楼。",
        "rank": "中下签"
    },
    "七七": {
        "answer": "所问之事，自己心余力绌，无法独力完成，但会有外力来助，结果仍称圆满。",
        "question": "心有余，力不足，倚仗春风，一歌一曲。",
        "rank": "下下签"
    },
    "七三": {
        "answer": "此签大吉，凡谋事、创业必有望，且连获成功，尤其逢‘六’数，更具喜色也。",
        "question": "江海悠悠，烟波下钩，六鳌连获，歌笑中流。",
        "rank": "中上签"
    },
    "七九": {
        "answer": "人、事问题，均了断并圆满解决，有关物则否，得此签，恐有财务纠纷并涉讼。",
        "question": "事了物未了，人圆物未圆，要知端的信，日影上琅。",
        "rank": "中下签"
    },
    "七二": {
        "answer": "无事须当有事，有事更加防范，得此签者须注意门户以防窃，谨言慎行免招祸。",
        "question": "深户要牢扃，提防暗里人，莫言无外事，纵好定遭。",
        "rank": "中上签"
    },
    "七五": {
        "answer": "得意之时勿忘形，失败之后勿失志，不行歪路，心境自然安适。",
        "question": "一得一虑，退后欲先，路通大道，心自安然。",
        "rank": "中下签"
    },
    "七八": {
        "answer": "问健康，应多运动，问事业，则现危机，需多所奔走，问婚姻，处倦怠状，需努力。",
        "question": "身不安，心不安，动静两三番，终朝事必叹。",
        "rank": "中下签"
    },
    "七六": {
        "answer": "机遇欠佳时，人在家中坐，祸从天上来，行运转佳时，一切左右逢源，得心应手。",
        "question": "难难难，忽然平地起波澜，易易易，谈笑寻常终有望。",
        "rank": "下下签"
    },
    "七四": {
        "answer": "三心二意，有违常理，动弹不得，得此签者，所问诸事均呈胶着状态。",
        "question": "欲济未济，欲求强求，心无一定，一车两头。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三": {
        "answer": "惕励不可好高骛远，目前情况不理想。切记吃得苦中苦，方为人上人。得此签者务须猛着粗鞭，力求上进。倘自为有恃无恐，则不进反退也。",
        "question": "长安花，不可及，春风中，马蹄疾，急早加鞭，骤然生色。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三○": {
        "answer": "攀权附贵者宜回头，顶天立地重新做人，否则不得善终。力戒躁动勉守安静，毋贪非分毋逞妄想，君子占之以是福，小人占之以是祸。",
        "question": "缘黄阁白了头，毕竟成何济，不如趁此精神，犹好买些真气。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三○○": {
        "answer": "大吉大利，凡事左右逢源，得心应手。",
        "question": "三天曾结社，四海尽知名，长骑骏马，直入天庭。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三○一": {
        "answer": "命中有吉人相助。邂逅相逢，一见如故，倾心吐胆，古道照人，占者能於无意中获交良友。",
        "question": "闲来夫子处，偶然遇一人，童颜鹤发，笑里生春。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三○七": {
        "answer": "感应签，求职谋事创业等，遇龙年生者可得其助，迁居进宅等，逢678之日期较顺。",
        "question": "龙生头角，将沛甘霖，六七八早，好济苍生。",
        "rank": "中签"
    },
    "三○三": {
        "answer": "浊者自浊，清者自清，吾人须洁身自好，以处混乱之险恶世道。",
        "question": "汉水无情，蜀水澄清，黄河滚滚，四处烟尘。",
        "rank": "中签"
    },
    "三○九": {
        "answer": "寓意有二：一分耕耘，一分收获，已为某事劳心尽力，但须待时机及人助方有成。",
        "question": "曾把树栽，也要待春来，东风袅袅，开遍花街。",
        "rank": "中签"
    },
    "三○二": {
        "answer": "悠闲自在态度追求理想者，际遇最佳，经过二三年之经营，即可有成。",
        "question": "闲云野鹤望东行，惟有乡人便是知音，经营布置两三春，联街灯火后，锦帆前程。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三○五": {
        "answer": "好花不常开，一旦处于绝佳之境，宜淡然处之，并另谋良图。",
        "question": "此处滋味浓，浓艳不耐久，何如谈笑生风，倒好东奔西走。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三○八": {
        "answer": "正不胜邪，理不胜数，一生三死，天道昭然，占之者正不必强自纷争也。",
        "question": "太白现西南，龙蛇相竞逐，龙自飞上天，蛇却被刑戮。",
        "rank": "中签"
    },
    "三○六": {
        "answer": "所问诸事可能受到小人干扰破坏，与其争论无益，避之则吉。",
        "question": "这里有小人，切莫稍留停，忙打点，好起行，日月如逝勿久存。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三○四": {
        "answer": "求签者暂遇挫折，目前尚在守时待运阶段，待时机成熟。",
        "question": "潜龙已受困，尚不见云兴，伫看云四合，飞去到天庭。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三一": {
        "answer": "平平，创业须结伴。此签谋为始难，不免阻滞，久後还得顺利，只须当机立断，切莫因循自误，致老大徒伤悲也。",
        "question": "离别间，虽不易，同伴行，犹不滞，早早起程，免他失意。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三一○": {
        "answer": "此签劝人要能知足，并把握光阴享受人生。",
        "question": "四十余年苦已深，而今汝乐度光阴，莫筹论，恩爱尚多欢喜事，惜甚青春，不减青春。",
        "rank": "中签"
    },
    "三一一": {
        "answer": "所问诸事做法上恐有问题，应即改弦更张另作安排。",
        "question": "三冬足，文艺精，到头处，亦成冰，急急回首，勿误前程。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三一七": {
        "answer": "不经意引发之灾难总有克制之法，刻意策划之事端，往往一发不可收拾。",
        "question": "大火炎炎，宜水相济，宝鼎丹成，掀天揭地。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三一三": {
        "answer": "得此签者有以逸待劳，坐享其成之机运。",
        "question": "耕牛伏 ，辟土开疆，坐看收获，黍稷稻梁。",
        "rank": "中签"
    },
    "三一九": {
        "answer": "做任何事，均要抱着积极态度不懈不怠全力以赴，若稍有停顿，将难以收拾。",
        "question": "十二时中，紧急炼着，一刻少延，无处下脚。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三一二": {
        "answer": "所问之事情况怪异，应提防生变，以免坏了大事。",
        "question": "奇怪奇怪，前番来了，今番又来，谨慎提防，勿被弄坏。",
        "rank": "中签"
    },
    "三一五": {
        "answer": "此签以雏鸟喻人学艺未精不知天高地厚，初入社会难免饱受波涛翻滚之苦。",
        "question": "雏鸟飞高，出谷迁乔，龙神牙爪，变化海岛。",
        "rank": "下签"
    },
    "三一八": {
        "answer": "所问之事宜以快刀斩乱麻方式处理，以杜后患。",
        "question": "铁索一条，未把孤舟系，金刀一下，早把头落地。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三一六": {
        "answer": "得此签者恐有不吉事情临头，并因而尝到人情淡薄之滋味。",
        "question": "吉吉吉，寻常一样窗前月，凶凶凶，有了梅花便不同，含笑向东风，人情不比旧时浓。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三一四": {
        "answer": "得此签者功勋卓着，必为行业中顶尖人物，所问诸事无不卓然有成。",
        "question": "腰下佩青萍，步入金銮殿，覆护三山，千锤百链。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三七": {
        "answer": "须以德化人。此签主君子贤人，名望所归，即使众口铄金，终不能埋没其真材实学，归元朝洞，正以喻泰斗之足以令人景仰也。",
        "question": "万马归元，千猿朝洞，虎伏龙降，道高德重。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三七○": {
        "answer": "历尽辛苦，而步入舒适称意之环境，须饮水思源不可忘本。",
        "question": "过羊肠，入康庄，五陵裘马，当思故乡。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三七一": {
        "answer": "处理紧急情况，不能急切，须防后患。",
        "question": "火遭水克，火灭其光，水势滔滔，源远流长。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三七七": {
        "answer": "天生万物必有用，寓意人万勿连猪狗都不如。",
        "question": "一头猪，可祭天地，虽丧身，亦算好处。",
        "rank": "中签"
    },
    "三七三": {
        "answer": "天下本无事，庸人自扰之，或谓‘苦恼皆因强出头’。",
        "question": "世界似清宁，不知辞已休，打叠要小心，须防遭火 。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三七九": {
        "answer": "万事俱备，只欠东风，如今东风来了，自是令人开怀之事。",
        "question": "东风来，花自开，大家喝采，畅饮三杯。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三七二": {
        "answer": "得签人已颇有名望，且乐于交际应酬，往来多为高雅之士。",
        "question": "东阁筵开，佳客自来，高歌唱和，展挹舒怀。",
        "rank": "上签"
    },
    "三七五": {
        "answer": "顺其自然，把握有利机运去求发展，才会有指望。",
        "question": "山上有古松，亭亭冲汉斗，干老枝更长，天地生荣久。",
        "rank": "中签"
    },
    "三七八": {
        "answer": "此签劳心不如劳力，劳心多愁思，劳力多好梦，占之者须熟读流水不腐、户枢不蠹二语。",
        "question": "与其日营营，何如夜忖忖，日里多劳形，夜间却安稳。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三七六": {
        "answer": "对于挑拨离间之闲言杂语，不去理会，一切自有天数，冥冥之中报应不爽。",
        "question": "诽谤言，勿计论，到头来，数已定，碌碌浮生，不如安分。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三七四": {
        "answer": "要达崇高目标，须有超人本事，并能借机乘势。",
        "question": "跳龙门，须激浪，雷电轰轰，踊跃万丈。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三三": {
        "answer": "平平。苦未尽甘已来，风平浪静，直上青云。占此签者诸事利吉，不用忧虑。",
        "question": "历过波涛三五重，谁知浪静又无风，须教明达青云路，用舍行藏不费功。",
        "rank": "中签"
    },
    "三三○": {
        "answer": "名利与己与缘，不必在凶险世途上与人争夺，安份守己勤苦渡日最宜。",
        "question": "世道多荆棘，人情每用嗟，利名如有路，勤苦逐生涯。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三三一": {
        "answer": "跋山涉水出门远行，均属不利，若违拗命运一意孤行，往往会遇怨怼非议事。",
        "question": "山穷路转迷，水急舟难渡，万事莫强为，出处遭研妒。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三三七": {
        "answer": "谋事在人，成事在天。对一切事物，莫过于贪婪奢求。",
        "question": "万事不由人计较，一生尽是命安排，莫疑猜，命里有时总有分，何须碌碌混尘埃，休哉！",
        "rank": "中上签"
    },
    "三三三": {
        "answer": "得此签者如为女性，必美且慧，远近赞美，如为男性则以品德高贵而受颂扬。",
        "question": "一朵花枝艳更芳，清香馥郁透兰房，时风吹送终成笑，好句筵前进几觞。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三三九": {
        "answer": "对女色之困惑，须加以警惕，不可贪恋也，否则将有耗虚之虞。",
        "question": "两女一夫，上下相祛，阴气乘阳，用是耗虚。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三三二": {
        "answer": "时运不佳，未来日子风险更多，得此签者，须多加谨慎提防为宜。",
        "question": "时边多艰，战战兢兢，戒谨恐惧，如履薄冰，须识前程危与险，一笼风里一枝灯。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三三五": {
        "answer": "此签甚佳，凡事亨通，如寻物得、谋事成、求偶佳、经商利、建屋吉。",
        "question": "远涉波涛一叶舟，而今始得过滩头，年来心事才成就，屈指从前多可忧。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三三八": {
        "answer": "所问诸事均不顺遂，因而被重重烦忧困住，妇女得此签者宜防情感生活有变。",
        "question": "一片忧心未肯休，花逢春雨艳难留，得意归休，失意归休，仙家只此一筹谋。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三三六": {
        "answer": "得签者久受重用，生活富裕，如起异心或心生骄怠，则可能失去一切。",
        "question": "受君之禄，久降祯祥，盈而不覆，守之乃昌，毋怠毋骄，永保安康。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三三四": {
        "answer": "一人做任何事，具有恒心、毅力，则其成功机会较大。",
        "question": "自从持守定，功在众人先，别有非常喜，随龙到九天。",
        "rank": "上签"
    },
    "三九": {
        "answer": "此签有大觉大悟，普渡众生之义。引人登彼岸，自身入仙班。言为人谋忠，己必不沉沦在下，行善事者，自获善报，百不失一。",
        "question": "大肆放灵丹，救人行万千，到头登彼岸，渡过入仙班。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三二": {
        "answer": "不祥。顺利之来无永久，横逆之加难幸免，天在上为吉，水在下为凶，当逆来顺受，届以求伸，目下黑暗，久後亦当能光返照。",
        "question": "乐之极忧将至，巽兑分明吉与凶，未能光大终幽暗，日落西山返照中。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三二○": {
        "answer": "当时机成熟，谜题即可轻易揭开，所有疑难均会得到答案。",
        "question": "风起西南，红日当天，奇门妙诀，一掌能着。",
        "rank": "中签"
    },
    "三二一": {
        "answer": "谨慎维护形象，以突破谣言扭曲，得此签者有招人忌怨、暗算之危。",
        "question": "万籁无声际，一月正当空，忽被云遮掩，皓魄反朦胧。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三二七": {
        "answer": "得此签者将获佳婿，并因而使生命改观，荣华富贵享用不尽。",
        "question": "豹变成文采，乘龙福自臻，赤身成富贵，事事得振新。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三二三": {
        "answer": "此签示人勿为小人群聚时之假像欺骗。",
        "question": "众犬相聚，砺齿咬牙，摇头摆尾，只顾看家。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三二九": {
        "answer": "此签示人:家道富裕，宜安于现状，不必另起为官或经商之念。",
        "question": "晓雨初晴映碧溪，重重春色上柴扉，黄金不尽家殷富，何必区区羡锦衣？",
        "rank": "上签"
    },
    "三二二": {
        "answer": "得签者为人处事有‘曲过高和太寡’之情形，宜检讨修正。",
        "question": "一个知音，却在天边等，切勿因循，静夜当思省。",
        "rank": "中签"
    },
    "三二五": {
        "answer": "凡事一动不如一静，坚守本份相安无事，或寓有应严守机密勿使泄露意思。",
        "question": "鼠伏穴，本自宁，一露首，猫即跟，扬威伸爪，鼠丧残生。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三二八": {
        "answer": "此签寓有‘道消魔长’之意，处此情况唯有谨慎或可保全。",
        "question": "孤阳微兮，群阴溢兮，力既殚兮，将不可耄兮，真谨慎兮，宜可保兮。",
        "rank": "中签"
    },
    "三二六": {
        "answer": "得此签者应切记斯言，不再忧心忡忡，终年劳碌而不读书。",
        "question": "书中有女颜如玉，书中自有黄金屋，读尽五车书，志愿自能足，何必焦劳心中忙碌。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三二四": {
        "answer": "有的夫妻，妻强夫弱，得此签者有娶这种妻室之可能，婚后应重视恩义。",
        "question": "妻前夫后一同行，好比先机兆已明，君若有情须切记，十年恩义莫忘心。",
        "rank": "下签"
    },
    "三五": {
        "answer": "一向平顺，今突生险，惟必可过关。诸事迟滞，赖有智识定力，涉险济深，始得同登彼岸。",
        "question": "行路难行路难，今日方知行路难，前程广大何足虑，琼力今朝度此滩。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三五○": {
        "answer": "历尽千辛万苦，如今终入佳境。",
        "question": "巴到平安地，江山万里程，绿杨芳草处，风快马蹄轻。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三五一": {
        "answer": "时来运转，气势甚雄，做任何事均能顺利无比。",
        "question": "雕鹗当秋势转雄，乘风分翼到蟾宫，荣华若问将来事，先后名声达九重。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三五七": {
        "answer": "此签临事须有决断，不可狐疑又须认准路径，不可分歧，如或不然，後患难免。",
        "question": "思量一夜，不如打干一番，若还错，烦恼及肺肝。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三五三": {
        "answer": "举头三尺有神明，与人相处莫欺心，是非到头自分明。",
        "question": "两人在旁，太阳在上，照汝一寸心，仙机曾否明。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三五九": {
        "answer": "对某件事能专心致志去做，收获必不同凡响。",
        "question": "天念苦修人，终不落红尘，清心能见道，扰扰丧真灵。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三五二": {
        "answer": "小人得志，嚣张狂妄，但为时不长。",
        "question": "鼠为患终宵不得宁，猫儿一叫几夜太平，人岂识如兽，其理甚分明。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三五五": {
        "answer": "未明，视所问事而定。行人走失，欲寻觅之，须依所指引处前去，自有下落，问失物亦然，占之者切莫迟徊。",
        "question": "去到长安，东北转角，逢着天门，便有下落。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三五八": {
        "answer": "此签小挫不足虑，还须再接再厉如前坚守，若因而退缩，不惟前功尽弃，且为敌人所乘矣，占者须明此理。",
        "question": "心细胆粗，可胜上将之任，勇往前行成败何必在心，胸中把持得定，敌人自能受困。",
        "rank": "中签"
    },
    "三五六": {
        "answer": "机运不能坐等，要亲自向可能之处探寻，寻必有所得。",
        "question": "徐步入天台，为听好消息，采药有仙童，洞府列春色。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三五四": {
        "answer": "若大丈夫怀才不遇，则深藏不露乃为上策。",
        "question": "君子道消，小人道长，阴气郁郁，阳气不扬，如何如何，良贾深藏。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三八": {
        "answer": "般乐怠敖，失业之源。宴安耽毒，失时之本。行事须早，切莫因循。急起直追，攸往咸利。占得此签者飞黄腾达可为预贺。",
        "question": "黄鹂报上林，春色鲜明，提鞭快着，马上速行程。",
        "rank": "中签"
    },
    "三八○": {
        "answer": "知足常乐。此签主奉身俭约，心宽身宽，挥霍奢侈，神为之乱，占者以安贫为贵。",
        "question": "疏食饮水，乐在其中，膏梁美味，反使心朦。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三八一": {
        "answer": "一分耕耘，一分收获。能勤苦在先，自得安乐於後，占之者遇事着着争先，勿步步落後，庶不负平生矣。",
        "question": "黄牛辟土，大力开疆，西成时候，谷米盈仓。",
        "rank": "上签"
    },
    "三八三": {
        "answer": "得签者可望取得通达之机缘，从此一帆风顺。",
        "question": "九华山顶，紫气腾腾，异尽一舟，取去前行。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三八二": {
        "answer": "得此签者在平凡中力求不凡，即将有所成就。",
        "question": "蛇可化龙，头角将出，平地一声雷，方显龙蛇力。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三八四": {
        "answer": "有错要知悔改，做事务必落实，心胸宽大，人生才有意义。",
        "question": "人非孔颜鲜能无过，过而能改仍复无过，开花不足凭，结果方为准，放开怀抱意欣欣。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三六": {
        "answer": "春为万物更新之始，人得春气自有发旺景象，春曰无限好，言励志贵乘时也，曰宴琼林言结果必佳美也。占之者亟宜奋勉。",
        "question": "春景明，春色新，春意傍水生，春天无限好，好去宴琼林。",
        "rank": "上签"
    },
    "三六○": {
        "answer": "走错方向，用错方法，难望有成，应改弦更张，另设他法，或有成就一天。",
        "question": "捕兕于渊，求鱼于山，从朝至暮，功负力捐，改弦易辙，庶可图全。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三六一": {
        "answer": "所问之事恐徒劳无功。",
        "question": "手持一木鱼，沿街去化缘，不见徐公来，却遇一鸟去。",
        "rank": "中签"
    },
    "三六七": {
        "answer": "做任何事要能适当其时，才会处处逢源，事事顺心。",
        "question": "寻芳春日，适见花开，朵朵堪摘，枝枝可栽。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三六三": {
        "answer": "得此签者机缘奇佳，得遇贵人，因而飞黄腾达事事遂心，如问姻缘，可得佳人。",
        "question": "骑玉兔，到广寒，遇嫦娥，将桂攀，满身馥郁，两袖馨香。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三六九": {
        "answer": "若干情况出乎常情之外，不能以常理处之，此时须求助于专门人才。",
        "question": "虎出金榜，有勇亦何济，怎似山翁，非富犹有趣。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三六二": {
        "answer": "所有冲突已化解，障碍亦撤除，环境无比和谐，适宜做任何事。",
        "question": "水火既济，阴阳相契，育物新民，参天赞地。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三六五": {
        "answer": "功夫到了，任何事均可以做成。",
        "question": "炉中火，沙里金，功力到，丹鼎成。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三六八": {
        "answer": "所问之事，已出现祥瑞之兆，很快就有和谐局面出现。",
        "question": "龙一吟，云便兴，冲霄直上，快睹太平，为文为武，君君臣臣。",
        "rank": "中签"
    },
    "三六六": {
        "answer": "得此签者将有远行，并在当地遇知音，成家立业，赢得声名。",
        "question": "此去万里程，却遇见知音，同心共济，大立勋名。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三六四": {
        "answer": "得此签者手法高明，待人处事八面玲珑，如有神道随行。",
        "question": "一个神道，随尔去行，逢人说法，到处显灵。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三四": {
        "answer": "吉昌。暂时偃蹇终得大伸，宛如枯木逢春，又如山行忽得康庄，示人以偶然落魄，但居仁由义不患人之不知也。",
        "question": "缺月又重圆，枯枝色更鲜，一条夷坦路，翘首望青天。",
        "rank": "上上签"
    },
    "三四○": {
        "answer": "倦游归来，景物全非。旧主重逢衣食有恃，因人成事独立为难，占之者勿遽自立一帜也。",
        "question": "双燕归南国，来寻王谢家，华堂春尽静，进此托生涯。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三四一": {
        "answer": "不吉，诸事不宜。诸事绝望灾戾重重，占病沉重占讼必凶，若求吉庆杳杳无期，惟修德可转危为安。",
        "question": "命运蹇兮时违，灾殃及兮身疲，望皇天兮不我顾，嗟我亲兮病斯危。",
        "rank": "下签"
    },
    "三四七": {
        "answer": "目前机运欠佳，事情进行缓慢，日夜　劳，来日运转，情况即可完全改观。",
        "question": "马进徐行似有程，月沈西海日东升，运来何必劳心力，风送江湖万里清。",
        "rank": "上签"
    },
    "三四三": {
        "answer": "因时运不济及自己过错，使得处境至为孤寂无助，应借助信仰力量以求自救。",
        "question": "出温入寒，被薄衣单，去我慈航，难解横愆。",
        "rank": "中签"
    },
    "三四九": {
        "answer": "一切纷争已息，今后行程应平稳无险，刻下经营多顺利，虽慢了些又何妨？",
        "question": "风波今已息，舟楫遇安流，自此功名遂，何须叹白头。",
        "rank": "上签"
    },
    "三四二": {
        "answer": "在他乡工作时意外得遇知音，事事顺遂，暂且不宜返乡。",
        "question": "采药天台路转迷，桃花流水赋佳期，春风啼鸟多情思，寄语刘郎且莫归。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三四五": {
        "answer": "得此签者，恐终年在外奔波，受尽寂寥之苦，常起思乡之念。",
        "question": "谁说故乡无滋味，飘零湖海在天涯，任咨嗟，中秋月隐春雨淋花，多少征人长忆家。",
        "rank": "中上签"
    },
    "三四八": {
        "answer": "困厄之事临身，一时难以解除，惆怅难免，怨恨则不必。",
        "question": "云横山际水茫茫，千里长途望故乡，蹇厄事来君莫恨，倚门惆怅立斜阳。",
        "rank": "中下签"
    },
    "三四六": {
        "answer": "鼠年及羊年会有一举成功机会。",
        "question": "云散月当空，牛前马后逢，张弓方抵御，一箭定全功。",
        "rank": "上签"
    },
    "三四四": {
        "answer": "示人不可削足适屦，亦寓有‘满招损’之意。",
        "question": "三升三石放在一斗，满而溢，子自得。",
        "rank": "中签"
    },
    "九": {
        "answer": "命中得遇贵人相助，未婚男子可得佳侣，商人则应有主见，始能获利。然非积德修持，无此希望也。君子占吉，小人占凶。",
        "question": "贵客相逢更可期，庭前枯木凤来仪，好将短事求长事，休听旁人说是非。",
        "rank": "上签"
    },
    "九○": {
        "answer": "转机交运之兆，时下机运甚佳，所问大吉大利。",
        "question": "云尽月当中，光辉到处通，路途逢水顺，千里快如风。",
        "rank": "中下签"
    },
    "九一": {
        "answer": "激烈竞争中，需料敌如神，妥为布置以待敌来，赢得胜利后尚需妥善收拾战果。",
        "question": "剑戟列山林，盗贼必来侵，败走擒搜定，封侯荫子孙。",
        "rank": "下下签"
    },
    "九七": {
        "answer": "勉人及锋而试，毋自玩愒岁月，果能勇敢任事，艰难赴功，佳遇只在目前，占此者知机缘之失，间不容发，而各自策励也。",
        "question": "报导上林，春色鲜明，提鞭快着，马上行程。",
        "rank": "下下签"
    },
    "九三": {
        "answer": "人事变迁世情难测，可喜之中亦覆可惧，若有人暗中指点，始可扶摇直上，显其身手，惹勾连戒招摇也，其垂象微矣。",
        "question": "拟欲迁而未可迁，提防喜处惹勾连，前途若得阴人引，变化鱼龙出大渊。",
        "rank": "中上签"
    },
    "九九": {
        "answer": "得此签者，已功成名就，或者，目前从事者志趣不合，如今财力已丰，可以从已趣。",
        "question": "打起平生志，西南好去游，腰缠十万贯，骑鹤上扬州。",
        "rank": "上上签"
    },
    "九二": {
        "answer": "所问诸事宜向宽处打算，向远途作想，最后必能成功。",
        "question": "岸阔水深舟易落，路遥山险步难行，蛇行自有通津日，月上天空分外明。",
        "rank": "中上签"
    },
    "九五": {
        "answer": "世间悲欢无常，且悲事往往比喜事严重，常能将人击倒。",
        "question": "喜未稳，悲已遭，大雨狂风吹古木，人人尽道不坚牢。",
        "rank": "中上签"
    },
    "九八": {
        "answer": "人各有其不同安身立命之所及最适当行动时机，选择其他恐大不利。",
        "question": "鼠入土穴，最可安身，日中不见，静夜巡行。",
        "rank": "下下签"
    },
    "九六": {
        "answer": "得此签者，可望遇知音，交至友，得生死相许之配偶。",
        "question": "可以寄百里之命，可以托六尺之孤，钟期既遇毋迟误。笑呼呼，他乡聚首，各自乐康和。",
        "rank": "中下签"
    },
    "九四": {
        "answer": "二人合作成功前互疑，惟风度尚在，问婚姻状况，求嗣不得而猜疑，后喜获一女而解。",
        "question": "一人去，一人入，清风明月两相猜，获得金鳞下钓台。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二": {
        "answer": "神护签，言行循规蹈矩，事业上必有贵人相助，婚姻得人，健康亦佳。谋望一切必可顺遂。官吏占之，有远迁之喜。士人占之，有功名之庆。",
        "question": "地有神，甚威灵，兴邦辅国，尊主庇民。",
        "rank": "上上签"
    },
    "二○": {
        "answer": "栽种不得其时，去向漂流不定，远行旅程不顺，家庭亦有风波。此签占事业不利，疾病不定，婚姻无望，出行所如軗阻，讼事凶多吉少。",
        "question": "桃李谢春风，西飞又复东，家中无意绪，船在浪涛中。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二○○": {
        "answer": "得此签者，时运特佳，做任何事都会有意外之收获。",
        "question": "凿石得玉，淘沙得珠，眼前目下，何用踌躇。",
        "rank": "中签"
    },
    "二○一": {
        "answer": "好景不长，好花不再，避免小人挑拨坏事，幸灾乐祸。",
        "question": "无端风雨催春去，落尽枝头桃李花，桃畔有人歌且笑，知君心事乱如麻。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二○七": {
        "answer": "吉，婚事笑谈中说定，高升喜讯已在半途，双喜临门人生至乐。",
        "question": "和合事，笑谈成，喜音在半程，平步踏青云。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二○三": {
        "answer": "问卜之人处于小人当道，所负责之事又非内行，虽有贤女子相助，依然难成。",
        "question": "门外事重叠，阴人多遇合，贤女虽助巧，渺渺终难洽。",
        "rank": "中签"
    },
    "二○九": {
        "answer": "此签前段昌吉喜庆，事多有成，　　　末句寓有兄弟 墙之意，或兄弟中，恐有折损。",
        "question": "门外好音来，生涯应有庆，名利有更迁，雁行终折阵。",
        "rank": "中签"
    },
    "二○二": {
        "answer": "谋望有成，欣然色喜，名利所在无不遂也，一如木得春气，有发生长养之机，占之者吉。",
        "question": "阆苑一时春，庭前花柳新，声传好信息，草木尽欣欣。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二○五": {
        "answer": "暗去明来，明去暗来，冥冥之中自有定数。",
        "question": "暗去有明来，忧心事可谐，终须成一笑，目下莫疑猜。",
        "rank": "下签"
    },
    "二○八": {
        "answer": "大不吉祥，诸事不宜，诸对婚姻论断，则尤不相宜，恐有劳燕分飞之虞。",
        "question": "花残月缺，镜破钗分，休来休往，事始安宁。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二○六": {
        "answer": "好事成双，得此签者，正直、高贵，受天之恩宠，事事如意。",
        "question": "宝镜无尘染，金貂已剪裁，也逢天意合，终不惹尘埃。",
        "rank": "中签"
    },
    "二○四": {
        "answer": "此签主得贤妻，家庭和谐，生活幸福，亦主妇女有喜。",
        "question": "事有喜，面有光，终始好商量，壶中日月长。",
        "rank": "下签"
    },
    "二一": {
        "answer": "须费尽九牛二虎之力始克有成。此签主历尽难险，方能告成，绝地逢生。毕竟柳暗花明又一村，故贫困所以玉汝，忍性所以有为。",
        "question": "一水远一水，一山旋一山，水穷山尽处，名利不为难。",
        "rank": "上上签"
    },
    "二一○": {
        "answer": "变起仓悴，即将达成之希望亦被预料不到之状况破坏无遗。",
        "question": "万里好江山，风沙尽日间，已吞钩上饵，何必遇波澜。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二一一": {
        "answer": "所期盼之事或人，已指日可待。",
        "question": "双燕衔书舞，指日一齐来，寂寞淹留客，从兹下钓台。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二一七": {
        "answer": "所问事必成，但须防后患，如得财富将有人强分，得配偶则三者纠缠不放。",
        "question": "有一人，获一鹿，事团圆，门外索。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二一三": {
        "answer": "用人应用有志节及才干之人，并放手让他施展，很快即有成就。",
        "question": "用之则行，舍之则藏，一骑出重关，佳音咫尺间。",
        "rank": "中签"
    },
    "二一九": {
        "answer": "佳，月钩风线君子而隐於渔者也，举网烟波锦鳞易见，随遇而安也，占此者宜退居，不利见大人。",
        "question": "新月为钩，清风作线，举网烟波，锦鳞易见。",
        "rank": "上签"
    },
    "二一二": {
        "answer": "所问诸事看似高深莫测，只要不畏惧，终有明白一天。",
        "question": "望去几重山，高深渐可攀，举头天上看，明月在人间。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二一五": {
        "answer": "此签若对男女间相恋、婚姻、结 等，恐属大不利，如问他事，亦波折重重。",
        "question": "安坦路平夷，云中一雁飞，桃花逢骤雨，水畔女频啼。",
        "rank": "上签"
    },
    "二一八": {
        "answer": "不祥。主出不利，诸事不顺交易折本，家业凋零，作速退守，尚恐不保妄意进行，更生不测占者戒之。",
        "question": "汝往无攸利，花开又及秋，严霜物荐至，退步不存留。",
        "rank": "下签"
    },
    "二一六": {
        "answer": "谨防家人失和，手足互残，并防身边亲人成仇家，小心翼翼，终可有成。",
        "question": "门内起干戈，亲仇两不和，朱衣临日月，始觉笑呵呵。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二一四": {
        "answer": "行善积德，泽被乡里，将来必有好报。",
        "question": "积德施功有子孙， 牛祭神及西邻，功名两字成全日，回首山河万物新。",
        "rank": "中签"
    },
    "二七": {
        "answer": "不可固执己见。而若智珠在抱，成竹在胸，不受他人愚，不遭世人迷，见错自不错，真人自有真，占此签者，自决则吉，从人则凶。",
        "question": "莫怪我见错，心性自成屙，偏僻不通心，真人却不魔。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二七○": {
        "answer": "过不求人之生活，身体虽劳，精神却愉快。",
        "question": "躬耕陇亩，形神似劳，无拘无系，其乐陶陶。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二七一": {
        "answer": "大祸临头，心被鬼怪的病淹没而纠缠不放，除非有‘金、羊’有关事物来救。",
        "question": "祸来见鬼，鬼病淹缠，金羊得路，身脱灾殃。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二七七": {
        "answer": "世事难以尽如人意，不是太过就是不及，为此伤神忧虑，毫无意义。",
        "question": "有子长，成水局，时遇火反发福，不必过忧煎，人心苦不足。",
        "rank": "下签"
    },
    "二七三": {
        "answer": "雄壮威严，果敢勇往始可折服众人。",
        "question": "深山据猛虎，虎啸出山窝，扬威抖擞，何怕人多。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二七九": {
        "answer": "大吉大利，所问之事，困局即将突破，从此可入坦途。",
        "question": "蛰龙已出世，头角首生成，云兴雨泽，得济苍生。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二七二": {
        "answer": "得此签者可能于仓猝间受命，代表所属协调重大事务，并获圆满成功。",
        "question": "急起行，急起行，前途去，结同盟，只手擎天柱，史册好标名。",
        "rank": "中签"
    },
    "二七五": {
        "answer": "知足常乐。此签人弃我取人浊我清，自甘恬淡脑杀繁华，真世外人也。",
        "question": "山山山，山上建茅 ，不比人间栋宇，却如天上云昙。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二七八": {
        "answer": "陌生环境未了解前，勿冒然前往，如果必须前往，应结伴而行。",
        "question": "黑夜里，勿前往，一有值，要着慌，牢牢记，须结党。",
        "rank": "下签"
    },
    "二七六": {
        "answer": "得此签者一生劳碌，谋生之处屡易，好在住宿有着落，奔波途中亦安全。",
        "question": "来去原无定处，时来时去安身，跋涉无虑，荣辱不计。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二七四": {
        "answer": "吾人行事，宜先制定良策，方可致胜可能。",
        "question": "三天门，四地户，布阵成，明聚路，军马齐奔，鸣鼓进步。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二三": {
        "answer": "喜讯已到，故人安然无恙，健康痊愈在即。此签否极泰来，由困而复。千里外故人自尽力援手。令凡百顺遂也，若强忧煎足自寻苦趣也。",
        "question": "喜喜喜，春风生桃李，不用强忧煎，明月人千里。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二三○": {
        "answer": "某事或某人之底细即可水落石出，做抉择不会有困难。",
        "question": "玉出昆冈石，舟离古渡滩，行藏终有望，用舍不为难。",
        "rank": "上签"
    },
    "二三一": {
        "answer": "阁下心事纠结不开，待客访友迟延难遇，日后处境将留怅恨。",
        "question": "目下意难舒，有客来徐徐，金车虽历险，吝必有终与。",
        "rank": "下签"
    },
    "二三七": {
        "answer": "平平，示人须以‘浮云散，明月照人来’之心情，进行心中之事。",
        "question": "无中应有直，心事还成戚，云散月重圆，千里风帆急。",
        "rank": "上签"
    },
    "二三三": {
        "answer": "所问诸事忧患深重，若得人指点迷津，或可化险为夷。",
        "question": "恐惧忧煎，皆在目前，若逢明鉴，指破空传。",
        "rank": "中签"
    },
    "二三九": {
        "answer": "援引外力助达目的后，要对外力有适当控制，以免外力从此将已束缚，如举债。",
        "question": "大仗神威，群魔消灭，灭了又须威，神威亦极力，牢牢记取，免致久后失跌。",
        "rank": "下签"
    },
    "二三二": {
        "answer": "所问之事可以托付他人去办，不过进行缓慢，好在尚不至出错。",
        "question": "可以寄，可以托，事迟迟，无舛错。",
        "rank": "上签"
    },
    "二三五": {
        "answer": "一切条件对已有利，亦无风险，奈合时运见拙而心烦意乱，唯有待贵人援手。",
        "question": "道路狂招呼，风波一点无，时乖心绪乱，全仗贵人扶。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二三八": {
        "answer": "大吉，人生有些际遇必靠福份及神佑，事情只要含有蛇、兔因素，必有变迁。",
        "question": "造化生来信自然，师征千里福绵绵，功名得就神明助，蛇兔相逢定变迁。",
        "rank": "下签"
    },
    "二三六": {
        "answer": "要致富须走险路，做了抉择之后就应耐心以待，不必患得患失。",
        "question": "临渊放钩，清绝点埃，巨鳌随得，不用疑猜。",
        "rank": "上签"
    },
    "二三四": {
        "answer": "所问之事一时遭遇困阻，不辨路径，须排除障碍后，则再行进展可也。",
        "question": "月掩云间，昏迷道路，云散月明，渐宜进步。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二九": {
        "answer": "大吉大利，此签为己即是为人，故致身青云，香闻十里。毋系三生之缘，亦即自食其报。占此签者宜益自策励，以期上苍天心。",
        "question": "了却心头事，三生夙有缘，香开十里桂，移步入天边。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二九○": {
        "answer": "处理事情上不宜忽略小节，要特别注意突生之状况，并推想其缘由方可无事。",
        "question": "走走走，遇一狗，急思寻，可长久。",
        "rank": "上签"
    },
    "二九一": {
        "answer": "来得仓促之消息，不可轻信，变化 忽或反覆无常事情，少管为妙。",
        "question": "不知真消息，消息蓦地来，月圆月缺夜，不许把门开。",
        "rank": "中签"
    },
    "二九七": {
        "answer": "先经挫折磨练，然后其生命力必更坚强。",
        "question": "木长春天根干老，子实三秋枝叶凋，不凋不谢，不见根牢。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二九三": {
        "answer": "见好就收。功成身退后，勿再插身名利场中，致求荣而辱，为乐而兴悲，占者当明出处之道。",
        "question": "宾雁 湖地成陆，行建功勋早回程，贪恋终非世人福，莫教鸡鹜会相争。",
        "rank": "中签"
    },
    "二九九": {
        "answer": "任何事物，真即真假即假，一经多方考验，底细便明。",
        "question": "药饵真，服了宁，三剂后，足分明，神中神，清中清，固得紧，可长生。",
        "rank": "下签"
    },
    "二九二": {
        "answer": "事情进行到最重要关头应慎思斟酌，方不致带来灾害。",
        "question": "火旺处要不疲，水深处要不呆，到头当酌量，毋得惹他灾。",
        "rank": "下签"
    },
    "二九五": {
        "answer": "万物生长、代谢均循一定之自然趋势，人类亦然，能悟其理，自必长寿无灾。",
        "question": "叶归根，长立天地，水清源长流河海，人得金丹长生渊涯。",
        "rank": "上签"
    },
    "二九八": {
        "answer": "早起三光，晏起三荒，应及时努力，遇事不可因循不振。",
        "question": "叫道叫道，天将明了，何不伸首舒眉，反做蓬蒿到老。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二九六": {
        "answer": "花无百日娇，无千日好，得意常想失意时，诸般顺心时，应防突来失意或灾殃。",
        "question": "乘马去长安，看花花正发，一日雨来淋，香色尽凋零。",
        "rank": "中签"
    },
    "二九四": {
        "answer": "时运正佳，故凡求职、求偶、求学、求财等均有吉利。",
        "question": "天上风，天边月，月白风清，两两相当。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二二": {
        "answer": "目前不顺，惟亦不致有风险。此签主彼此相助事茂不济，正人君子诚信相孚，无翻云覆雨之虑，用能一帆风顺也。",
        "question": "事相扶，在半途，翻覆终可免，风波一点无。",
        "rank": "下下签"
    },
    "二二○": {
        "answer": "因小失大，不怕一万，只怕万一，星星之火，亦可燎原。",
        "question": "先关锁，续提防，小节不知戒，因循成大殃。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二二一": {
        "answer": "时运已转，凡事可以顺利进行无阻。",
        "question": "燕语莺啼，花开满院，倚栏春睡觉，无语　愁颜。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二二七": {
        "answer": "不祥，应加谨防，困窘之境依旧，且有风雨飘摇之险。",
        "question": "青毡空守旧，枝上巢生风，莫为一时喜，还疑此象凶。",
        "rank": "中签"
    },
    "二二三": {
        "answer": "凡事求其循序渐进足矣，往往事将有成时又遭外来因素之阻扰。",
        "question": "进步且徘徊，春风柳絮吹，水边行客倦，枕畔有忧怀。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二二九": {
        "answer": "和则无忧，决之为言诀也，与人诀别也，云还於岫月明於空，廊清翳障独显皎洁之义，占者须实行人和两字。",
        "question": "上下和，忧愁决，千嶂云，一轮月。",
        "rank": "下签"
    },
    "二二二": {
        "answer": "随时留心、深思，自必于事有补，前途开朗。",
        "question": "劳心劳心，劳心有成，清风借力，欢笑前程。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二二五": {
        "answer": "狼狈脱逃一时，免却一场灾祸，在经过一番折腾后，终将回到安适生活中。",
        "question": "垂翼遥天去，皆因避难行，一途经济意，又是满园春。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二二八": {
        "answer": "虽有阻碍，终将鸾凤合鸣，如问他事，则亦好事多磨，但终将如愿。",
        "question": "莫言荆棘恶，终为鸾凤栖，目前应有待，何用早踌躇。",
        "rank": "下签"
    },
    "二二六": {
        "answer": "大吉大利之上上签，已有喜讯佳音，机运一到，即可平步青云，直上九重。",
        "question": "佳信至，开笑颜，飞腾一去，拨云上天。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二二四": {
        "answer": "所问诸事由于当事人之昏昧，小错很多，但并无大碍。",
        "question": "玉石犹终昧，那堪小悔多，终无咎，笑呵呵。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二五": {
        "answer": "应防来自西方之暗箭，所问之事尚无征候。此签命骞时乖，群阴插弄，带物难寻，六甲欠安，规行矩步可免祸。",
        "question": "见不见，也防人背面，遇不遇，到底无凭据。",
        "rank": "下下签"
    },
    "二五○": {
        "answer": "吉祥，对儿女婚嫁、男女友谊、家室人丁等，更为称庆。",
        "question": "女儿大，喜临门，嫁良人，添子孙，同拜受，感皇恩。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二五一": {
        "answer": "大不利，应谨言慎行，以防不测，免遭横事，此签于人为病痛，于事亦然。",
        "question": "木生火，口不噤，疯癫作症，寒热相侵。",
        "rank": "下下签"
    },
    "二五七": {
        "answer": "人生一切莫不有定数，对事不必过于计较。",
        "question": "死有日，生有时，何事慢踌躇，飘然一往，心上无疑。",
        "rank": "中签"
    },
    "二五三": {
        "answer": "凡事先防范于未然，才能安全无虑。",
        "question": "槛栏起火，孽畜遭殃，预防得力，灭火成康。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二五九": {
        "answer": "此签恐系诸葛当年用兵制敌之策略，所卜之事可能双方实力相当。",
        "question": "八门分八位，九星布九方，青赤黄白黑，五色卷锦装，交锋对垒，两两相当。",
        "rank": "上签"
    },
    "二五二": {
        "answer": "在近三年半左右，尽量减少兴革异动，对过去所为加以反省，如此或可避祸。",
        "question": "休休休，过了三年又六周，不猛省，祸到头。",
        "rank": "中签"
    },
    "二五五": {
        "answer": "大吉大利，命中注定有神明护佑，逢秋八月或有贵人相助。",
        "question": "福星照映，桂子香闻，满天星斗，光耀　人。",
        "rank": "上签"
    },
    "二五八": {
        "answer": "进行之事突遇凶险，须拿勇气排除，事情方可顺利，得此签者恐有受惊吓之事。",
        "question": "往来行僻处，猝然着一惊，豺狼若当道，斩灭方称心。",
        "rank": "中签"
    },
    "二五六": {
        "answer": "环境至为险恶，既有近忧，又有远患，如想绝地求生，应先求取活命水源。",
        "question": "东南北将来成故墟，燕蓟地苍生无存济，若要大奋雄心，水源不知何处？",
        "rank": "下签"
    },
    "二五四": {
        "answer": "事情办成后，仍应持谨慎戒惧之心，否则恐出差错，使前功尽弃。",
        "question": "已遂心头愿，始知志气伸，三山须把握，频频定太平。",
        "rank": "中签"
    },
    "二八": {
        "answer": "吉祥，若卜仕途宦海之事，尤称合适。此签勉人时来运至，宜闻鸡起舞，勿坐失时机，他日衣锦荣归，耄年清福，系於当日遭际时决之。",
        "question": "禄马交驰，男儿得志时，行程早办，荣归乐期颐。",
        "rank": "上上签"
    },
    "二八○": {
        "answer": "一旦发生意外灾祸，事发就不可收拾，应有克制对策，庶几解除困难。",
        "question": "火势薰天，天边尽赤，遇际水源，庶乎成格。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二八一": {
        "answer": "含下列寓意：工作地点以南方为宜，寻访可能得遇，交游虽不广，可获知己。",
        "question": "向南有大道，乘马入杭城，不知吴人唱，更有一知音。",
        "rank": "上签"
    },
    "二八七": {
        "answer": "进行一事，必先穷理探源，把握其中要领，方能得心应手。",
        "question": "人不识仙，那有真诀，一入玄门，津津有益。",
        "rank": "上签"
    },
    "二八三": {
        "answer": "此签寓意难明，或指形貌才智虽有缺陷，但天生万物，必有所长。",
        "question": "勿嫌儿无唇，疾足追不及，纳入猿穴中，走狗何处觅。",
        "rank": "上签"
    },
    "二八九": {
        "answer": "与其汲汲于追求功名，不如修身养性。",
        "question": "功名虽多实际，何如修炼成真，真身不朽，万载长春。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二八二": {
        "answer": "家有恒产，虽说不多，若能认真经营终必有成。得此签者似不易离家另谋他业。",
        "question": "有田一亩，尽可耕耘，无穷收获，都在西成。",
        "rank": "中签"
    },
    "二八五": {
        "answer": "成大事者应志在四方，勿囿于一角，把握时机及早行动。七八或与时日机运有关。",
        "question": "大奋冲天志，勿苦恋家乡，七八君行早，扬武在沙场。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二八八": {
        "answer": "所问之事，面貌并不清朗，须用心去探求其内蕴。",
        "question": "勿谓说话太沈，泥了就不成真，悟出千般奥妙，方识仙道最神。",
        "rank": "上上签"
    },
    "二八六": {
        "answer": "得此签者深受部属爱戴，都能为其赤诚工作，使其事业鸿图大展。",
        "question": "葵花向日，忠赤倾心，大开广厦，乐享太平。",
        "rank": "上签"
    },
    "二八四": {
        "answer": "一分耕耘，一分收获，天下无侥幸而成之事。",
        "question": "六牛耕地，垦开无疆，收成结实，盈禀盈仓。",
        "rank": "下签"
    },
    "二六": {
        "answer": "此签进不如退，行不如藏，富不如贫，达不如穷，能处处恬淡，即是处处保守，渔樵农圈，转可安居，富贵尊荣，今非昔比。",
        "question": "一番桃李一番春，谁识当初气象新，林下水边寻活计，见山了了称心意。",
        "rank": "上上签"
    },
    "二六○": {
        "answer": "此签有力争上游恶居下流之象，後两句警人尤深，坑堑地狱也，占之者速宜回头猛省，以此语为座右铭。",
        "question": "终身不习上，在世却枉然，轮回不能免，永落深坑堑。",
        "rank": "中签"
    },
    "二六一": {
        "answer": "得此签者可望得一子一女，亦可能一举得男女各一之双胞胎，凡事求阴阳调和。",
        "question": "两个子女，同到齐行，阴阳和合，谋作欢欣。",
        "rank": "下签"
    },
    "二六七": {
        "answer": "全力以赴，必有所成。占者慎勿甘自暴弃，坠青云之志也。",
        "question": "滴漏声催鸡唱，趱行人逐队放，晚渡关津，前程无量。",
        "rank": "中签"
    },
    "二六三": {
        "answer": "意外之好运，有时不是福气反成负担。",
        "question": "数尾金鱼吞饵，丝竿钓了回头，家食翻嫌太贵，五湖四海遨游。",
        "rank": "中签"
    },
    "二六九": {
        "answer": "寓意有二: 凡命运亨通者，即或居于枯树古井旁，福泽依增 勿营华屋。",
        "question": "这颗树下，一穴生成，若迁此土，福禄骈臻。",
        "rank": "上签"
    },
    "二六二": {
        "answer": "所问诸事疑难未解，但很快就能悟出解决之道。",
        "question": "中有玄机赋，鸡鸣方显露，猛然悟禅关，打破君门路。",
        "rank": "上签"
    },
    "二六五": {
        "answer": "所问事一两日内尚难定，日子到了事情自明朗，应为三个人合力办成之好事。",
        "question": "日中不决，日到方明，一场好事，六耳同成。",
        "rank": "下签"
    },
    "二六八": {
        "answer": "所念之人，远在他乡，久无讯息，对其怀念殷切。",
        "question": "人在天涯外，久乏信音来，家人频望眼，草木畅胸怀。",
        "rank": "上签"
    },
    "二六六": {
        "answer": "此签主群阴播弄淆乱心，故交友不可不慎，立意不可不定，断事不可不快，悟性不可不佳，占者终以远之为是。",
        "question": "孤宿是妖星，猿猴及树精，入山遇此曜，迷了性和心。",
        "rank": "下下签"
    },
    "二六四": {
        "answer": "天时依一定顺序运转，做任何事不能违背自然法则。",
        "question": "卯日儿出林，午时正福临，卯生于寅，方见天心。",
        "rank": "中签"
    },
    "二四": {
        "answer": "谨言慎行，始得平安。安分守己，谨防出入，商贾勿大斗小秤。士子勿诬圣蔑贤，在朝勿贪诈，在野勿争斗，占此签者宜深味之。",
        "question": "意孜孜，心戚戚，要平安，防出入。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二四○": {
        "answer": "勉人立身修业，勿图官宦之奢望，勿为功禄所贪恋。",
        "question": "道必坚心，坚心必道成，建功勋，早回程，造茅庵，修真身，一日飞升，仙班列名。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二四一": {
        "answer": "荣耀或羞辱取决人之一念之间，人云亦云，昏庸一生岂不可惜？",
        "question": "一念上天堂，一念入地狱，地狱天堂，　　　便分荣辱，自立念头要真，不可随人碌碌。",
        "rank": "中签"
    },
    "二四七": {
        "answer": "横逆之来出於意外，惊魄丧魂几濒於危，幸根本未摇，所损枝叶略加培植依然生气勃勃，有惊无险。",
        "question": "蓦地狂风起，大树尽掀扬，枝叶未凋零，培植终无恙。",
        "rank": "下签"
    },
    "二四三": {
        "answer": "所问事已步入歧途，是否及时省悟回头，视问卜者是否有缘及个性是否执拗。",
        "question": "若是有缘人，一指便回首，执迷不悟者，屡引也不走。",
        "rank": "下签"
    },
    "二四九": {
        "answer": "荣枯天定，不要为失意伤情，应乐天知命，得此签者恐刻下时运不佳。",
        "question": "荣枯早定莫嗟伤，辛苦他邦安享家乡，为他人作嫁衣裳，今日君尝，他年改调别人尝。",
        "rank": "中下签"
    },
    "二四二": {
        "answer": "所显诗句近乎玄虚，不适用现代，不妨再卜一]。",
        "question": "羊逸群，日对民，逢牛口，便咬人，一个君一个臣，君臣有些惊，须仗真神拯救苍生。",
        "rank": "中上签"
    },
    "二四五": {
        "answer": "大功告成之后，自可封侯或退隐山林，而选择后者才是大丈夫行径。",
        "question": "男儿若得封侯印，不负人间走一遭，功成身退烟霞啸傲，脱却紫罗袍，方是男儿道。",
        "rank": "上签"
    },
    "二四八": {
        "answer": "勿为假相所欺，应多方深入探讨真相。",
        "question": "虚日旺相，法要推寻，四围旋绕，对敌冲营。",
        "rank": "中签"
    },
    "二四六": {
        "answer": "世间有若干危害人体之嗜好，智者应以‘妖狐’迷人为鉴。",
        "question": "心月狐狸，迷惑世人，世人不察，延久倾身。",
        "rank": "上签"
    },
    "二四四": {
        "answer": "有好机运来，可以大放异彩，凡事均无阻塞，今后环境更趋有利。",
        "question": "月儿升东，清光可挹，万里无云，海天一碧。",
        "rank": "上上签"
    },
    "五": {
        "answer": "否极泰来，外旱逢甘雨，此乃待时而动之义。占得者必潜蓄精神，为奋发地。却不可轻举妄动，致转取戾。顺之者吉，逆之者否。",
        "question": "春雷震，夏风巽，卧龙起，猛虎惊，风云会合，救济苍生。",
        "rank": "中下签"
    },
    "五○": {
        "answer": "顺其自然。此签主官运亨通，财星高照，富贵尊荣，造物安排已定，占之者吉。",
        "question": "财马两匆忙，官禄有定方，猪羊牛犬，自去主张。",
        "rank": "中下签"
    },
    "五一": {
        "answer": "大器晚成，若问财运，得此签不祥，若问诉讼，则于缠讼多日可获胜诉。",
        "question": "空空空，空里得成功，蟠桃千载熟，不怕五更风。",
        "rank": "中下签"
    },
    "五七": {
        "answer": "此签主人只须正直，切不可随波逐流，与世浮沈，能如此名成利就，可操左券。叶落花开者，理之自然也，占此者务以存心正直为要。",
        "question": "正直宜守，妄动生灾，利通名达，叶落花开。",
        "rank": "中签"
    },
    "五三": {
        "answer": "惕之签，凡事须全力以赴，不可贪玩疏忽，时运来临，愿望自然可成。",
        "question": "须着力，莫远游，长竿钓向蟾蜍窟，直欲云中得巨鳌。",
        "rank": "中上签"
    },
    "五九": {
        "answer": "须守时耐运，待机而行，不可强求。妇人求得此签，恐有夫妻失和情事。",
        "question": "纷纷复纷纷，欷 独掩门， 眉望灯火，伴我坐黄昏。",
        "rank": "中下签"
    },
    "五二": {
        "answer": "吉祥，心境渐渐开朗，环境已转佳境，寻人定然相遇，其他亦有转机。",
        "question": "愁脸放，笑颜开，秋月挂高台，人从千里来。",
        "rank": "中签"
    },
    "五五": {
        "answer": "时运欠佳，一切难望有成，惟有依靠仅有之一线生机。",
        "question": "细雨蒙蒙湿，江边路不通，道途音信远，凭仗借东风。",
        "rank": "中下签"
    },
    "五八": {
        "answer": "所问之事波折连连，有人玉成，有人破坏，无地利之便，须稳妥安排为宜。",
        "question": "君子升，小人阻，征战生离苦，前有吉人逢，信在马牛人在楚，事要营求妥。",
        "rank": "中上签"
    },
    "五六": {
        "answer": "所问之事现时现地均难有成，如问姻缘，须向显赫人家去求，如问事业，波折重重。",
        "question": "平地起云烟，时下未能安，高处觅姻缘。",
        "rank": "中下签"
    },
    "五四": {
        "answer": "诸事难成。此签诸事不吉，占病不利，名财两空，胎孕有惊，行人不至，谋事不遂，能自猛省亦可挽回天心。",
        "question": "无踪无迹，远近难觅，旱海行舟，空劳费力。",
        "rank": "中上签"
    },
    "八": {
        "answer": "目前无人能识，日后必受众人赞颂，怀才不遇者得此签，日后必发达。绦老辱在泥涂，意在静观时机，一旦运至自亨通。",
        "question": "虎恋高山别有机，众人目下尚狐疑，雁来嘹呖黄花发，此际声名达帝畿。",
        "rank": "中上签"
    },
    "八○": {
        "answer": "不可暴殄天物，对事物体认不够，任意扔弃滥用，岂不可惜。",
        "question": "木向阳春发，三阴又伏根，樵夫不知道，砍去作柴薪。",
        "rank": "中下签"
    },
    "八一": {
        "answer": "此签不吉，月既缺镜又损，所问诸事自属不圆满，恐亦无转机。",
        "question": "一月缺，一镜缺，不团圆，无可说。",
        "rank": "下下签"
    },
    "八七": {
        "answer": "此签主功名成遂，财利丰收十全五福萃於一门，是惟忠孝之家，方克获兹善报，占者无不利也。",
        "question": "福星照，吉宿临，青天有日见天真，龙飞下载到明庭。",
        "rank": "上上签"
    },
    "八三": {
        "answer": "选择努力方向，如能吸取前贤经验，必能事半功倍，如得神助。",
        "question": "我何宿，我何宿，海东河北成名录，一段神光，直冲天渎。",
        "rank": "中签"
    },
    "八九": {
        "answer": "所问诸事意见纷陈，头绪杂乱，如不借助有力者，恐要白费心力。",
        "question": "不归一，劳心力，贵人旁，宜借力。",
        "rank": "中上签"
    },
    "八二": {
        "answer": "此签如问战略戎事大吉，问事业则大发，问考试则高中。",
        "question": "车马到临，旌旗隐隐月分明，招安讨叛，永大前程。",
        "rank": "中上签"
    },
    "八五": {
        "answer": "愁闷事在杯酒中尽释，夫妻间之不合应尽快化解。",
        "question": "倾一 ，展愁眉，天地合，好思为。",
        "rank": "中下签"
    },
    "八八": {
        "answer": "这一签所预示的结局是很差的，劳心劳力，没有收获，所幸的是自己身体方面、家人方面没有大碍，该说是不幸中的大幸。",
        "question": "独钓寒潭，中途兴阑，水寒鱼不饵，空载月明还。",
        "rank": "中上签"
    },
    "八六": {
        "answer": "得此签者如为主管，恐有欺害下属之事，结果遭到致命之报复。",
        "question": "野鬼张弧射主人，暗中一箭鬼魂惊，忽然红日沈江海，难破空中事不明。",
        "rank": "下下签"
    },
    "八四": {
        "answer": "金鳞影射钱财，警惕吾人谨言少语，如遇友人金钱周转，须防上当受骗。",
        "question": "金鳞入手，得还防走，若论周旋，谨言缄口。",
        "rank": "中上签"
    },
    "六": {
        "answer": "心性勿急切，着意搜寻，必能如愿。自来少参透事情之人，此签在使搜寻妙道，而妙道实亦并不奇妙，在人之自悟耳。",
        "question": "非玄非奥，非浅非深，一个妙道，着意搜寻。",
        "rank": "中下签"
    },
    "六○": {
        "answer": "戒妄想非分，只宜守身安命，若驰鹜远，徒乱人意，终仍无一成就。占之者切勿轻举妄动，就像美人在车，看自己则在船里，不相关也。",
        "question": "红颜美，休挂怀，人在车中，舟行水里。",
        "rank": "上上签"
    },
    "六一": {
        "answer": "桥断路绝，舟破风狂，命运可知矣，占此者能积德修身，广种福田自可转危为安，逢凶化吉，若仍诛求无厌，势必灾祸临身。",
        "question": "桥已断，路不通，登舟理楫，又遇狂风。",
        "rank": "下下签"
    },
    "六七": {
        "answer": "一鼓作气，勇往直前，即使往昔曾犯缺失，如今亦可重获振作之机。",
        "question": "乘马前进，所求吉贞，随时谐美，缺月重明。",
        "rank": "中上签"
    },
    "六三": {
        "answer": "此签主交卯辰流年，名利双收又逢卯辰生年之人，亦得提拔扶助之德，占者细思量遵行之。",
        "question": "湖海意悠悠，烟波下钓钩，若逢龙与兔，名利一齐周。",
        "rank": "中上签"
    },
    "六九": {
        "answer": "知足常乐，随遇而安，否则梦境难圆之慨，妇女得此签，宜勉力抛虚荣之心。",
        "question": "不足不足，难伸心曲，野塘雨过月如钩，梦断邯郸眉黛愁。",
        "rank": "中下签"
    },
    "六二": {
        "answer": "有财不招，家口多病，六甲无望，婚姻不成，功名蹭蹬，行人无信，官司口舌均属难免。占此者省些精神，勿为无益之事。",
        "question": "深潭月，照镜影，一场空，安报信。",
        "rank": "下下签"
    },
    "六五": {
        "answer": "请神容易送神难。易进难退，鸟脱樊笼而不得，鱼离网钩而不能，淹滞久久难望跳出火坑，占者有扰攘不宁，意绪纷如之象。",
        "question": "入而易，出而难，恹恹到再三，交加意不堪。",
        "rank": "中下签"
    },
    "六八": {
        "answer": "此签主外，出远行有利，得此签者，所问之事难题已解，难关已破，从此坦途。",
        "question": "舟离古渡月离云，人出潼关好问津，且向前行去求住，何须疑虑两三心。",
        "rank": "中签"
    },
    "六六": {
        "answer": "若时机未熟，但凭己力，尚难成就。妇女得此签，显示心意不足，青春蹉跎。",
        "question": "事迟志速，而且反覆，直待岁寒，花残果熟。",
        "rank": "中下签"
    },
    "六四": {
        "answer": "所问之事应重新来过，如以笃实之态度为之，或有可成。",
        "question": "物不牢，人断桥，重整理，慢心高。",
        "rank": "中下签"
    },
    "四": {
        "answer": "勉惕类，诸事无法顺利，踏实或有可望。大器晚成，得意必在暮年。若青年得志，必如秦之甘罗，唐之王勃，雨打风飘示警也。",
        "question": "春花娇媚，不禁雨打风飘，秋菊幽芳，反耐霜雪傲。",
        "rank": "中上签"
    },
    "四○": {
        "answer": "塞翁失马，焉知非福，诸事均欠顺遂，惟尚未铸下大错，还能全身而退。切勿轻信人言，优柔寡断，坐井观天。",
        "question": "一带水，碧澄澄，舟住江上，月到天心；稳步其中，玄妙不闲，非人误己，几丧生身。",
        "rank": "中下签"
    },
    "四一": {
        "answer": "此签示人既凡百称心遂意，便当即时行乐，不可不知足，今日因某事许愿，明日又为某事求祷，以致干渎神明也。惟修身以行善可已。",
        "question": "桃李舒姘，春光鲜丽，良辰美景君须记，随心所往事事相宜，无用多疑干渎神祗。",
        "rank": "中签"
    },
    "四七": {
        "answer": "此签主真为美德，人虽不知而神知也，故一念真诚，鬼神可格，金石为开。占得此签务当摒斥虚伪，力求真实，勿欺人以自欺也。",
        "question": "真真真，人不识，真真真，神有灵，归宗返本，方是元精。",
        "rank": "上上签"
    },
    "四三": {
        "answer": "所问之事可能走错方向，即改弦易辙，另觅可行之路。古来明哲保身，决不专走死路，悬崖勒马，别作他图，贵独具只眼。",
        "question": "无上去，在前头，回头一悟，绳缰好收，千条万线路常在，自好搜求。",
        "rank": "中上签"
    },
    "四九": {
        "answer": "久病者突逢良医，立即恢复健康，经营事业不佳者，可望获良才，兴隆有望。",
        "question": "沈沈屙染，不见天心，雷门一震，体健身轻。",
        "rank": "中下签"
    },
    "四二": {
        "answer": "玄机不玄，道本中庸，圣贤仙佛只是行中庸之道，遂为千百世所景仰。常人欲上仙梯何难之有，慎勿谓玄机隐微，甘居人後也。",
        "question": "隐中显，显中微，个中有玄机，参得透了，直上仙梯。",
        "rank": "上上签"
    },
    "四五": {
        "answer": "做事沈着稳定，自有容身之地，多热心公益，门庭自逢佳运。概须脚踏实地，不必行险侥幸，自有安身立命之所。",
        "question": "不用忙，不用慌，自有驻足乡，鸣鼓响钟地，三宝见门墙。",
        "rank": "中下签"
    },
    "四八": {
        "answer": "此签主舍近求远，一事无成 ，徒自劳苦，益时运不济，强求无益也。占此者须明心见性，尽可安贫乐道，毋庸逆天而行也。",
        "question": "走尽天涯，风霜历遍，不如问人三天，渐渐有回首见。",
        "rank": "中签"
    },
    "四六": {
        "answer": "一生争名夺利，最后化为乌有，回头是岸。此签言人一饮一食莫非前定，要为名利作马牛。",
        "question": "奔波一世，总是虚浮，无常一到万事休，急早回头。",
        "rank": "下下签"
    },
    "四四": {
        "answer": "签主福祸无门，惟人自招，放下屠刀，立地成佛。苦心修炼，必不自落凡庸，占此者当知荣辱之机，己实操之，不必怨天尤人也。",
        "question": "四顾无门路，桃源路可通，修炼成正果，万岁寿如松。",
        "rank": "上上签"
    }
}